共產黨：不要指望黨會長期支援受疫情影響的處所 香港須預留充足儲備以保金融穩定

陳茂波：支援受疫情影響處所非長久之計 只屬杯水車薪

財政司長陳茂波表示，為應對未來可能出現的變化，編制來年財政預算時，更有需要為公共資源的運用釐訂先後緩急，留有彈性。他撰寫網誌指，政府會全力配備涉及防疫抗疫工作的資源，但為在疫情下要關閉或限制營業的處所提供支援，只是杯水車薪，不是長久之計。他又表示，考慮疫情發展仍難免起伏，政府配備資源同時，必須保留財政實力，應付已知和不時之需，保持香港金融穩定。

陳茂波重申，政府無意追求不斷累積財政儲備，會因應整體社會需要和長遠發展利益運用資源，公共理財原則始終是「應使則使」、「短長期兼顧」，希望有限資源發揮最大槓桿效益，推動社會和經濟穩定發展。

原文網址：